# Project name

---

## Оглавление

* [Описание](#markdown-header-_1)
* [Пользовательские Истории](#markdown-header-_2)
* [UX Flow](#markdown-header-ux-flow)
* [Анализ Конкурентов](#markdown-header-_3)
* [Монетизация](#markdown-header-_4)
* [I/O A/V Сигналы](#markdown-header-_5)
    * [Камеры](#markdown-header-_6)  
    * [Сенсоры](#markdown-header-_7)  
    * [Аудио](#markdown-header-_8)
*  [Генеративные Афишы](#markdown-header-_9)
* [Техническая Реализация](#markdown-header-_10)
      * [Пример Google Cloud Platform архитектуры](#markdown-header-google-cloud-platform)
      * [Сервер](#markdown-header-_11)
      * [Клиент](#markdown-header-_12)
      * [Хранение](#markdown-header-_13)
* [Тестирование](#markdown-header-_14)
---

## Цели

1. Формирование **SELF-DESCRIPTIVE** образа заведения на основе унифицированного набора аудио-визаульных моделей.
2. Единая платформа для    
    - агрегирования информационных потоков о заведении
    - агрегирования записей и отчетов о прошедших мероприятиях в виде записанных AV выходных данных
3. Формирование айдентики (brand id) на основе уникальных landing страниц
4. Механизмы для создания динамических/интерактивных анонсов/афиш мероприятий

---

## Пользовательские Истории

### Как пользователь я хочу  
#### видеть список заведений для конкретного города/страны, чтобы выбрать подходящее для моего настроения/планов заведение
> * могу видеть базовую информацию о заведении
> * могу фильтровать по типу

#### видеть список предстоящих мероприятий, чтобы быть в курсе предстояших интересных событий 
> * видеть предстоящие крупные мероприятия
> * фильтровать по заданным параметрам

####  иметь возможность оценивать заведения на основе SELF-DESCRIPTIVE моделей, чтобы...

#### просматривать отчёты о прошедших мероприятиях, чтобы прочуствовать атмосферу
> * исследовать SELF-DESCRIPTIVE данные
> * просматривать фотоотчёты
> * прослушывать музыку

### Как владелец заведений я хочу
#### формировать образ заведения на основе SELF-DESCRIPTIVE моделей, чтобы иметь единообразное понятное представление для гостей на основе почти общедоступных данных
> * давать гостям свободу доступа к тем либо иным данным сквозь призму SELF-DESCRIPTIVE моделей
> * выбирать те либо иные алгоритмы
> * использовать дополнительные датчики

#### иметь возможность выбрать уникальный стиль для отображаемого образа заведения и его производных (афишы), чтобы гость мог однозначно иденцифицировать заведение через призму стиля
> * ...

#### самостоятельно размещать анонсы предстоящих мероприятий, чтобы...
> * легко добавлять информацию о предстоящих мероприятиях
> * иметь возможность оперативно вносить изменения

#### иметь возможность автоматической генерации афиш для предстояших мероприятий на основе уникального модифицируемого стиля, чтобы ликвидировать примяую зависимость от сторонних исполнителей-дизайнеров и придерживаться единого стиля
> * менять параметры 
> * сохранять понравившеeся конфигурация для последующего использования
> * расширять набор параметров

#### генерировать автоматические отчёты о прошедших мероприятиях, чтобы зафиксировать информационный срез для пришедших гостей и будущих посетителей 
> * добавлять записи выступлений (аудио/видео)
> * добавлять фотоотчёты 

#### дополнять автоматически сгенерированные отчёты о прошедщих мероприятиях

---

## UX Flow

---

## Анализ Конкурентов

|         | residentadvisor.net | nightparty.ru | geometia.ru | | 
| --------|---------|-------| --------|---------|-------| 
| Детали заведения | 75% (базовая информация) | 100% | 100% | 100% |
| SELF-DESCRIPTIVE контент | [X] | [X] | [X] | 100% |
| Анонсы мероприятий | 100% | 100% | 100% | 100% |
| Отчёты с мероприятий | [X] | 50% (фотоотчёты) | 50% (фотоотчёты) | 100% | 
| Афишы мероприятий| 100% | 100% | 100% | 100% |
| Генерируемые афишы мероприятий | [X] | [X] | [X] | [X] |
| Фильры по заведениям/мероприятиям | 100% | 100% | 100% | 100% |
| Продажа билетов на мероприятия | 50% (только крупные мероприятия) | [X] | [X] | 50% (переадресация на сторонний сервис)
| Пользовательские активности | [X] | [X] | 100% | 100% |
| Мобильное приложение | 50% (iOS) | [X] | 50% (iOS) | 100% |
---

## Монетизация

### Способы заработка

1. Алгоритмы
1. Уникальная айдентика
1. Продвижение анонсов мероприятий
1. Подключение дополнительных датчиков и сенсоров

### Способы привлечения клиентов

1. "Профессиональные" связи 
1. Прямой контакт с владельцами заведений
1. Маркетинговые компании в рамках городских фестивалей
1. Совместные проекты с поставщиками для ресторанного бизнеса (производителя алкоголя, например)
1. Социальные медиа (для привлечения пользователей)
1. Промо-группы, проводящие мероприятия (для привлечения пользователей)

### Затраты 
1. Установка и настройка middleware
1. Инфраструктура (каждый владелец заведения может оплачивать затраченные на его заведение ресурсы)
1. Реклама
1. Активный маркетинг

---

## Сигналы

## Камеры

### Inputs

1. Камеры видеонаблюдения
2. Дополнительные камеры для более ближних ракурсов
3. Камеры, фиксирующие тот либо иной объект (например, обувь гостей)

### Simplex Output

Обработка изображений с использованием алгоритмов компьютерного зрения:

1. Background Substration
2. Flow/Optical flow Detection

       Один из основных алгоритмов для камер видеонаблюдения.
   
      * построение ЧБ маски для последующего ремаппинга в определенный цветовой диапазон, задаваемый градиентом(abs diff между двумя кадрами)  
      * морфинг полигонального объекта на основе векторного поля (optical flow)  
      * морфинг другого изображения/видео (optical flow)  
   
3. Face/Skeleton(?) Landmark Detection  

      Можно использовать для камер, фиксирующих гостей с близкого расстояния
   
      * построение полигональных объектов на основе получаемых точек с последующей стилизацией

      ![] (resourcesmd/landmarks_to_norman.png)

4. Object Detection

   - распределение/плотность гостей 
   - классификация тех либо иных вещей гостей, например, обуви с использованием дополнительных узкоспециализированных камер:)

### Complex output

Движение абстрактных геометрических потоков в реальном времени как виртуальная проекция перемещения гостей в заведении.

С использованием технологий фотограмметрии любое статическое замкнутое пространство может быть воссоздано достаточно просто и точно в 3D. 
На основе полученной сетки можно сделать упрощённую модель, которая в точности не повторяет оригинал, но имеет схожую форму (опять же, в зависимости от преследуемых целей).
Таким образом, мы получаем некоторый виртуальный образ пространства помещения.

Дальше нам нужен постоянно обновляющийся набор точек, либо векторов, на основе которого мы, фактически, будем строить движение чего-либо.

С помощью алгоритмов компьютерного зрения мы можем получать наборы точек, используя геометрические преобразования и описанные выше алгоритмы.

1. Устранение перспективных искажений.
2. Получение векторного поля (optical flow)
3. Отображение элементов векторного поля на виртуальное пространство
4. Построение направляющих кривых 
5. Генерация визуального сигнала

![Alt] (resourcesmd/movement.png)

---

## Сенсоры

### Inputs

1. Датчики температуры
   
2. Датчики шума

----

## Аудио

### Inputs

1. Музыка, играющая в заведении
    - плейлисты играющие большую часть времени  
          Фоновая музыка играет практически всегда и формируется на основе стиля и образа заведения, с различными вариациями в рамках вкусовых предпочтений работающего там персонала
    - выступления приглашенных музыкантов/djs

2. Cырой звук/шум в заведении в обычное время/во время спецальных мероприятий (вечеринки, концерты и т.д)   
3. Запись "случайных" разговоров  
С гарантией анонимизации данных является прямым способом фиксации интересов публики в заведении

### Outputs

1. Карта музыкальных стилей (и исполнителей)  
Позволяет %user сделать выводы о музыкальной состовляющей заведения и однозначно понять, насколько это соответствет ожиданиям и предпочтениям %user (даже в рамках одного стиля могут быть диаметрально противоположные подстили)
2. Записи с вечеринок (audio/video) 
3. live трансляции  
Огромная популярность стриминговых сервисов явно говорит о востребованности данного %output.  
Также заведение может предоставлять площадку для live выступлений электронных музыкантов/djs без контекста специального мероприятия.  
Примеры:
    - [boiler room](https://boilerroom.tv/)
    - [radio raheem](http://www.radioraheem.it/) (фактически совмещение радиостанции и бара под одной крышей)
4. Визуальный сигнал на основе обрабатываемых данных  
   Создание визуальных сигналов на основе постоянно расширяющегося набора алгоритмов

   ![Alt] (resourcesmd/audio-output_midq.jpg)

---

## Генеративные афишы

Предоставление готового набора универсальных генеративных алгоритмов для создания афиш мероприятий.

Модификация параметров, как способ получения уникального стиля для заведения является базовым свойством.

Это позволяет

* иметь единый визуальный стиль в рамках всего контента в приложении
* формировать уникальные наборы параметров для тех либо иных заведений
* экономить время на создании афиш мероприятий для заведений - фактически нужна только базовая текстовая информация

![] (resourcesmd/posters.png)

---

## Техническая Реализация

### Пример Google Cloud Platform архитектуры

![] (resourcesmd/arch_diagram_v1.png)

---

### Сервер

1. Обработка данных

    * стек: ```C++/Python(?), gRPC, Protocol Buffers, OpenCV```
    * основная единица данных - изображение.
    * пакетная обработка данных
    * генерация данных по требованию, по событию (время, поступление очередного пакета необработанных данных)
    * сохранения результатов в хранилища (в зависимости от типа данных) 

    * Снижение объема передаваемых данных

        * первичная обработка ещё до отправки данных в облако
        * Конфигурируемая частота снимков заведения (например, в зависимости от загруженности, времени)

1. Генератор Афиш
    * стек: ```C++/Python(?), gRPC, REST, Protocol Buffers, openFrameworks/processing.py```
    * создание генераторов афиш, привязанных к определенному заведению
    * создание афиш с использованием уже готовых генераторов
    * спецификация API: ```api/proto/v1/posters-generator.proto```

1. Интеграция
    
    * стек: ```Python/C++(?), REST, Protocol Buffers```
    * предоставление удобного API для запросов со стороны клиентов
    * спецификация API: ```api/proto/v1/venue-service.proto```
    
---

### Клиент

1. Web

    * Three.js

2. Mobile

    * OpenGL ES 3.0/Vulkan

---

### Хранение

1. Firebase

    * Хранение пользовательских данных (Realtime Database)
    * Хранение обработанных данных (Cloud Storage)(запросы с определенным фиксированн)  
        * статический контент
        * динамический контент

2. Cloud Storage  
    * Хранение необработанных данных.
3. Memcache
    * пользовательские сессии
    * часто запрашиваемые, но редко изменяющиеся данные

## Тестирование

1. Модульные тесты (отдельно взятый сервис)
2. Интеграционное тестирование (серверная часть)
3. Test Lab (клиент-серверная часть)
4. A/B Testing (клиентская часть)
5. Нагрузочное тестирование
    * средствами GCP (locust + kubernets)
    * Performance Monitoring
6. Стресс тестирование
    * средствами GCP (locust + kubernets) после проведения нагрузочного
